京報復美 限駐華外交官活動 包括港總領館 未交代具體措施

節錄

京報復美 限駐華外交官活動
包括港總領館 未交代具體措施

【本報訊】中美關係再度惡化！兩國繼互相關閉領事館後，再互相限制外交官活動。因應美國早前宣佈要求中國外交官進入校園或與地方官員見面前，需經國務院批准等限制，中國外交部昨證實，中方已於近日發出外交照會，對美駐華使領館包括美駐香港總領館及其人員的活動採取對等限制。不過中方沒有交代具體的反制措施內容。

本報昨向美國駐港領事館查詢對中。。。。。。

■趙立堅昨證實中國將限制美國駐華領事館外交官的活動，包括美國駐港領事館。資料圖片

楊岳橋：中方應自我檢討

本港立法會議員楊岳橋認為，中國採取任何報復措施前，也應就過去的行為自我檢討，並考慮其措施是否對雙方也有好處。

美國國務院當地時間本月2日發表聲明宣稱，將限制駐美中國外交官的工作活動，內容包括中國駐美高級外交官訪問美國大學及與地方官員會面時，需經美方批准；中國駐美使領館在館舍外舉辦超過50人規模的文化活動亦須經美方批准等。

中國外交部發言人趙立堅昨回應記。。。。。。。。。

中美繼貿易戰後，此前也因互相關閉領事館令兩國關係更加惡化。。。。。。

真係只有支那個手勢同嘴臉係咁撚柒撩交打乞人憎

成日都未有內容就公布措施 , 根本就係倒瀉籮蟹

耿爽做都有得笑下，佢做就真係得個乞人憎